據報有多名東京奧委會理事支持延後東京奧運2年

根據日本體育雜誌《日刊スポーツ》報道，東京奧委會理事高橋治之早前提出奧運會延期到2022年舉行的方案獲多名理事表示同意，並會於本月30號召開會議討論。

方案中提議將東京奧運推遲至2022年，與冬奧同年舉辦；夏天為東京奧運，同年的冬天則緊接由中國北平舉辦的冬奧，令2022年可成為盛事年。此方案亦可避免干擾2021年的陸上世界選手權及水泳世界選手権，同時能避免萬一如期舉行但並無觀眾的尷尬場面，但報道最後提到最終決定權仍在國際奧委會手中。

新型コロナウイルスの感染拡大を受け、東京五輪・パラリンピック大会組織委員会の高橋治之理事（元電通専務）が主張している延期案について、複数の組織委理事が賛同していることが16日、分かった。今月30日の理事会でこの問題について話し合われるとみられる。7月24日開幕の通常開催を目指す方針は変わらない一方で、代替案の検討を並行して行う、大きなきっかけになる可能性がある。

新型コロナの影響が世界中に広がる中、関係者によると、東京五輪の延期案を主張する高橋理事に賛同する組織委理事が複数人いて、広がりを見せている。一方で反対意見もあり、この議題が30日の理事会で話し合われた場合、紛糾する可能性もある。

高橋理事側の主張はこれまで「1、2年の延期を検討すべき」としてきたが、ここにきて「2年後」との考えに固まりつつある。21年は陸上世界選手権（8月＝米ユージーン）、水泳世界選手権（7月＝福岡）と大きな世界大会が予定されているためだ。

22年には冬季北京五輪が開かれるが、高橋氏の中には「東京五輪を夏にやり、オリンピックイヤーとして盛り上げる年にするべきだ」との考えがある。

組織委の中には、万が一の場合、無観客での開催が最も現実的と話す幹部もいるが「それでは世界中の興味を失う」と、無観客での実施には否定的な考え方を持つ。

世界保健機関（WHO）は新型コロナのワクチン準備に18カ月もの期間を要することを表明。国際オリンピック委員会（IOC）委員の発言や、開催都市契約などから、通常開催ができるかを判断する期限は5月末とみられているが、ワクチンが準備できる期限と、大きな差がある。

高橋理事側の主張の中には、新型コロナの影響が完全に収束した時期に、安心安全な状況で開催すべきとの前提がある。2年後への延期となれば、ワクチン準備目安の期限と一致する。

あくまで、通常開催の可否判断の主体はIOC。一方で、運営計画を進める組織委の理事会が、日本側の考え方をどうまとめ上げるかも、東京大会を守る意味で重要になってくる。

安倍嘅任期等唔到兩年後

所以佢想今年如期搞奧運

其一，其二為國際奧委會「強烈支持」東奧如期舉辦

幾好，又可以玩多兩年奧運熱，賺多兩年錢

東京奧運熱

日本點都要將個波踢返比IOC
你班友話搞就搞 延期就延期 取消就取消
無人夠膽出聲 IOC自己都簽晒約 搞唔成可能成個奧委會就執笠

東京奧委會最有資格告中共索償

轉播費已經收晒錢 , 根本無得取消 , 但延後問題就會複雜好多 , 麻煩過退錢 N 倍

IOC依家極力要求日本政府如期舉辦
日本政府都話會如期
但奧委會理事們唔係咁諗

日本新裝修既配套會唔會兩年之玩殘要再裝修過

李慧詩等唔切

今年都好蚊水

屌你要睇厚格多2年

所以IOC唔好再好似WHO咁害人 果斷D
可能IOC又射個波比譚德塞

其實大家都知今年搞唔到會好撚大鑊
但問題係依家大家根本搵唔到出路
延期叫蝕得最少

同年的冬天則緊接由中國北平舉辦的冬奧

南京政府年代翻譯?

取消啦，爆到七彩仲搞咩

呢個位好笑

主觀個人翻譯
我個人唔承認中華人民共和國政權

係

盛事年邊係咁，比2024年巴黎搞咗先，2025年東京先補辦，咁就可以同大阪世博同一年搞

唔啱規矩，歷屆奧運只有取消，唔會延期，因為兩年之後有兩年之後嘅比賽要搞，又冬奧又世界盃，咁多比賽一齊搞同一批運動員有冇可能負擔到？

Push

取代張家界